專頁籲國際關注 李宇軒妹：我唔救邊個救

節錄

專頁籲國際關注
李宇軒妹：我唔救邊個救

■李小姐在fb專頁上載李宇軒（右圖）在日本拍攝的照片，並附上歌詞表達對哥哥的思念。互聯網

【本報訊】香港故事成員李宇軒8月10日與壹傳媒黎智英等涉違反國安法被捕，兩周後與其他11人涉偷渡往台灣被中國海警截獲，生死未明。拔萃男書院畢業的李宇軒，在妹妹眼中是「叻人」，即使接連的壞消息險些打沉她，但想到哥哥為理想努力的樣子，又重新燃起勇氣，更開設facebook 專頁和Twitter賬戶，希望引起更多國際關注，或者行動會令她陷入困境也不退縮，「佢係我屋企人，我唔救佢邊個救佢？」

無懼陷違國安法困境

李宇軒中學畢業於名校拔萃男書院，被捕前是程式編寫員，在反修例運動前未有明顯政治參與，李宇軒妹妹昨接受。。。。。。。。。。。。，「如果係功利、自私嘅人，佢就唔需要去理呢啲嘢，佢可以有好嘅生活、好嘅事業，亦都可以置身事外……我覺得係無私嘅付出，可以話係不求回報，好努力咁去追求佢理想中嘅事」。

即使時光重來，李小姐也會鼓勵哥哥繼續為所信的理想努力，她一再強調哥哥所做的，在今年7月1日後根本沒違反國安法，若然以他之前的行為提告，即沒追溯期是「講大話」。

在李宇軒失蹤後幾日，李小姐開設了「Andy is Missing」專頁，以英文寫作，打正旗號呼籲國際關注事件。。。。。。。。。。。。。。，「咁即係全面噤聲，一啲嘢都唔可以講，係唔係變成咁呢」。更大的勇氣來自血濃於水的手足之情，李小姐哽咽說：「我諗係血濃於水，佢係我屋企人，我唔救佢邊個救佢？」

過去幾星期，。。。。。。。。。。。。，「做咗唔一定有用，但係唔做就一定冇用，就好似反修例運動咁，成日都會有人問遊行有冇用，但係當大家都唔踏出第一步，就唔會有改變」。

■記者陳嘉裕

推

如果你已經唔記得當初喺為咩而行出嚟，當初喺為咩而憤怒，就入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

Push

秩父

PUSH